研究發現16%男性確診者精液有病毒 包括康復中病人

河南省商丘市立醫院研究人員針對38名15至50歲新冠肺炎男性病患進行研究，發現16%病患中的精液含有新冠病毒。6名病人中，4人仍受感染，2人處於康復期。

研究人員表示，因研究樣本數目少、研究結果為初步發現，仍需要更多研究證實性行為是否在新冠肺炎疫情中扮演傳播病毒的關鍵因素。

這項5月7日發表在《美國醫學會雜誌・網絡開放》期刊的研究指出，「關於病毒脫落、存活時間及在精液中的濃度需要更進一步的研究。如果能夠證實新冠病毒會透過性行為傳播，這可能是預防的重要關鍵。尤其是考量到復原中病患的精液中也含有新冠病毒」。

其他科學家表示，研究結果很有趣，但必須謹慎檢視。其他小型研究並沒有發現新冠肺炎病患的精液中有病毒存在。

環球：官方全面嚴格實施禁止口爆

人類滅絕計劃

冇得扑野 全部打飛機

一中武肺就要成世打飛機

林奠:起條新緊急法禁止扑野
抓到你扑野要罰2千

表示對連登仔冇影響

根本係AIDS黎

等睇黨捉晒班人去切J

之前日本放假班大哂肚學生咪......

x2

其實精一直都有好多病毒係入面

想知更多

利申：學術討論

據我所學嘅野 暫時有27種病毒都曾經係精度搵到
HIV就比較普遍啦 乙型肝炎(HBV) 寨卡病毒 登革熱病毒 伊波拉病毒 甚至一啲會致癌嘅人類疱疹第四型病毒(EBV)都可以係精到搵到 但經性傳染嘅機會率就比較低啲咁解

啲精...有毒